梁特：財爺辭職已第一時間上報中央 現未有消息

財政司司長曾俊華辭職逾一周，仍未獲中央批准。特首梁振英今早出席行會前表示，曾俊華辭職後，已經第一時間上報中央處理，但他現時未有消息。

梁振英說，目前財政長司司長的工作由財經事務及庫務局局長陳家強署理，他自己正忙於準備下月發表施政報告的工作，前晚工作至凌晨3時，審閱報告的草稿，他說施政報告要有財政支持，所以每年12月至2月，都是特首及財經部門傳統最忙的時候。

被問到今日赴京向中央述職，會否和領導人討論下屆特首選舉的事，梁振英只說會按領導人提出的要求，如實報告香港的最新情況。

他又說，餘下任期主要是處理未完成的政綱，包括退休保障、標準工時及強積金對沖，3樣都是長時間有爭拗的難題，不容易處理，但政府會拿出最大誠意及最大努力，尋求長遠解決辦法。